###### ПИбд-41 Резников Сергей

# Лабораторная работа №5

## Регрессия

### Как запустить лабораторную работу

1. Установить python, numpy, sklearn, matplotlib, flask
1. Запустить команду `python main.py`

### Использованные технологии

python, numpy, sklearn, matplotlib, flask

### Что делает программа?

Программа запускает сервер, который позволяет выбирать данные, по которым строится регрессия. 
На выбор есть 14 столбцов, по которым может быть построена регрессия. 
Регрессия строится Линейная, полиномиальная и гребневая полиномиальная, степень 5. 

З.Ы. Это кусок курсовой, которую я отдал как научный проект. Решил использовать
потому, что задача - построение регрессии, а тут можно строить 3 регрессии по чему угодно.
В отчете можно увидеть несколько примеров работы программы, регрессии построенные
я разберу. Если этого не хватит, могу построить другие регрессии.

# Проведение исследований

### Выделение связей

Сначала проведем исследование зависимостей. Для этого напишем скрипт с уже известными 
столбцами, по которым можно выполнить построение регрессии. Этот скрипт оценивает все 
возможные пары признаков и максимальную оценку одной из построенных моделей
с именем самой модели. Результат работы программы представлен ниже:
![alt text](images/1.png)
Проигнорируем результаты, связанные с оценками популяции, так как их зависимость
очевидна и линейна. Построим регрессии, которые имели высокие показатели точности.

### ВВП - детская смертность
Связь нелинейна, но интуитивно понятна: больше ввп, развитее страна - меньше смертность. Гребневая полиномиальная регрессия 
даёт хорошую оценку:
![alt text](images/gdpinf.png)


### ВВП - Граммотность
Связь нелинейна, но интуитивно понятна: больше граммотность - больше ввп. Гребневая полиномиальная регрессия 
даёт хорошую оценку:
![alt text](images/gdplit.png)


### Рождаемость - Детская смертность
Связь скорее косвенная: большая рождаемость признак не самых развитых стран,
детская смертность в таких странах довольно высокая. Полиномиальная регрессия 
даёт хорошую оценку:
![alt text](images/birinf.png)



### Граммотность - Детская смертность
Связь линейна, но косвенна: граммотность - следствие высокого развития, 
а в развитых странах детская смертность низкая. Линейная регрессия 
даёт лучшую оценку:
![alt text](images/litinf.png)



# Выводы

Данные зависят друг от друга, выбирая данные и модель можно построить достаточно точные модели
по ряду показателей.
